\documentclass[../thesis.tex]{subfiles}
% !TeX spellcheck = fr-moderne

\begin{document}
	
\chapter*{Remerciements}
\label{chap:Remerciements}

Bien d'entre vous ne me connaisse pas vraiment et je ne partage pas la même personne que je suis à chacun d'entre vous.
%Je me dissémine un peux partout sous différentes formes !
J'apprécie toutes les cultures et différents points de vues, beaucoup ne l'on pas comprit.
Certain ne mérite pas vraiment de remerciement, d'autre en revanche ont toute ma gratitude
et je ferait n'importe quoi pour quelques très rares personnes même sans retour. Mais ce n'est pas très rationnel.
Enfin tout serais plus simple si chacun daignais parler d'avantage.
En tout cas j'aimerais avoir de vos nouvelles !
%Malheureusement trop peu me sont venu en aide.
%Je profite d'ailleurs de cette espace pour annoncer officiellement que je suis asperger.

\section*{À ceux que j'estime :}

\paragraph{A Corentin Le Floc'h} pour ton soutient lorsque j'en avais besoin.
Tu fait parti des très rares personnes avec qui j'ai pu m'entendre durablement et partager de cette façon.
Merci de m'avoir montré un morceaux de ton univers.
Je te respecte beaucoup n'hésite pas si tu as besoin et à bientôt.
Peut-être un détour en Normandie au tour d'un petit rhum arrangé de Guadeloupe.

\paragraph{A Jessica Pic}
pour avoir été une rencontre marquante et inoubliable.
Je te remercie d'avoir pensé quelques fois à ton vieux JA, un peu trop sentimental malgré ce qu'il en dit.
J'aimerais retrouver un peu de ta compagnie, j'apprécie tous les moments passés avec toi, ils sont très précieux !
Merci ton originalité, ta gentillesse si touchante, pour tes randonnées et ton accueil !
Tu m'a fait découvrir beaucoup de chose !
Et donne moi de tes nouvelles, je ne manquerais pas de suivre tes aventures, même de loin.

% pour ton originalité et ta gentilesse si touchante, merci beaucoup de m'avoir aidé, car c'est grâce à elle également que je suis là aujourd'hui
% j'admire ton esprit libre ton désir de découverte et d'aventure
% j'aimerais beaucoup te revoir car chaque moment passé avec toi est vraiment gégnial


\paragraph{A Mehdi Djemai} pour les bonnes bouffes, les mangas et le temps partagé à Toulouse et Albi.
Je n'ai pas toujours été très cool avec toi alors je te remercie particulièrement.
Ainsi que pour ton aide de correcteur/traducteur et toutes les discussions !
Tu est aussi une des rares personnes avec qui j'ai pu garder contact durablement.
Et qui finalement me comprend plus que je ne le pensais. À bientôt 

\section*{À ma famille :}

\textbf{A Dominique Skapski} m'man décédé en 2011, merci pour tout.
Tu ma appris a apprendre, et tu ma enseigné un peu
la psychologie, la phytothérapie, la médecine, la mycologie, le jardinage, la maçonnerie,
la calligraphie, la peinture, la poésie, la théologie, la gémmothérapie, la géographie, la nature, l'écologie, la cuisine
\dots et bien d'autres, tout cela n'a pas de prix, mais tu n'a pas réussi à m'apprendre la grammaire et l'orthographe, je suis une vrai catastrophe en la matière.
\textbf{A Yoann Vayssade} hey frangin ! n'hésite pas à me parler si tu en as besoin.
merci pour ton soutient et tous les moments partagés.
Tu as été un modèle, et je me suis aussi lancé dans l'informatique à cause de toi !
J'imagine que ce n'est pas si mal ?
\textbf{A Christian Vayssade} p'pa, j'ai fait ce que j'ai pu pour être en bon terme avec toi, et c'est réciproque,
merci pour ton soutient, malgré ton manque de communication. Fait attention à toi
\textbf{A Sebastien Alligné} frangin, pour les conseils en mécanique sur la 205, 
en tout cas profite de la retraite ! il me tarde aussi
\textbf{A Christelle Alligné} Merci pour pour l'accueille, passe le bonjours aux enfants !
\textbf{A Oldile Skapski} tata décédé en 2002, merci pour tes cartes.

\newpage
\section*{À mes ami(e)s :}

\textbf{A Jessica Bray} pour ton altruisme, ta gentillesse et ton sens de l'humour
\textbf{A Damien Fournel} pour ton accueil chaleureux, les jeux de sociétés, les soirées.
Le rhum, les bières, les pizza, le café, le cochon ! \textit{ahah}
\textbf{A Ingrid Gaudin} désoler
\textbf{A Natalia Kuznetsova} merci beaucoup pour les savons, les moments partagés, les échanges sur les plantes et la fabrication.

\paragraph{Aux personnes rencontrées aux}

\begin{itemize}
	\item[Collège] ça fait longtemps que l'on a ``perdu'' contact, pas évident aussi à l'autre bout de la France.
	\textbf{Jonathan Fructuoso} Hey bro ! je ne t'ai pas oublié ! \textbf{À Guillaum Mora}, \textbf{Anthony Laurent}, \textbf{Antony Stefan}
	et \textbf{Maud Chardy} je pense à vous de temps à autre.
	
	\item[Lycée] un petit bonjours à \textbf{Tommy Joulin}, \textbf{Thibault Delahaye}, \textbf{Guillaume Coste}, \dots
	
	\item[DUT] idem un petit bonjours à \textbf{Guilhem Seren}, \textbf{Jordan} et \textbf{Mateos}.
	
	\item[Licence] pour quelques professeurs tel-que \textbf{Jacque-Olivier}, \textbf{Xavier}, et \textbf{Pierre} membres du LAMA
	
	\item[Master] \textbf{Hugo Rens}, \textbf{Olivier}, \textbf{Rémi}, \textbf{Daniel}, \textbf{Aurélien},
	\textbf{Matthias}, \textbf{Pascal}, \textbf{Paulin} et \textbf{Barthe}
\end{itemize}

\paragraph{A l'ancienne coloc de Rancillac} Merci à \textbf{Damien}, \textbf{Pestous}, \textbf{Souris}, \textbf{Robin}, \textbf{Sandrine}, aux disparus.
(aux sens propre et figuré) et aux autres qui sont partie à Druelle.

\paragraph{A la coloc de Druelle} Merci à infiniment à tous pour vôtre accueil,
pour m'avoir accepter comme je suis, pour les soirées, les repas, les discussions toutes ces années, un lieu de re-trouvaille et de partage.
Merci à \textbf{Vincent}, \textbf{Kevin}, \textbf{Sebastien}, \textbf{Servane}, \textbf{Lorène}, \textbf{Flo}, \textbf{Lyse}, \textbf{Jean-Charle},
\textbf{Philo}, \textbf{Débora}, \textbf{Mica}, \textbf{Natacha}, \textbf{Emilie} et bien d'autres rencontrés en ce lieu.

\paragraph{Aux bambous et différents Gwada} Merci à \textbf{Pauline Mell} dommage que tu ne m'ai jamais recontacté après la Guadeloupe, \textbf{À Mégane}, \textbf{Neldy}, \textbf{Guilhem}, \textbf{Oumar}, \textbf{Tiphaine}, \textbf{Matthieu}, \textbf{Clément}, \textbf{Térésa}, \textbf{Baptiste}, \textbf{Romane}, \textbf{Manon}, \textbf{Antonia}, \textbf{Steeve}, \textbf{Fifi} juste un clein d'oeil que j'aurais du faire plus tôt. \textbf{A Jessica Perette} merci d'être passer à Dijon en 2018, bonne route en Martinique ! \textbf{À Solène Guillot} content de t'avoir revue à \textit{Bourg en Bress} et au festival de la \textit{Pérrouse} ! merci de m'avoir écouté. \textbf{À Remy Arquet} Meeeh et les autres

\paragraph{Aux membre rencontrer dans le Périgord} Merci pour le nouvelle ans 2019 ! Merci à toutes la famille \textbf{Asselin de Williencourt}, les parents, les 8 enfants et tout les cousins! désoler y en a trop !
Merci aussi à l'ensemble des $+43$ convives que j'ai rencontrer avec joie. Des danses partagées, du spectacle à la maison de retraite.
Un retour aux sources qui ma fait très plaisir et un clin d'œil particulier à \textbf{Domicien, Héloise et }

\paragraph{Aux rencontres Dijonnaise} Je pense en particulier à \textbf{Éric Pimet} pour ta simplicité, ta générosité, les soirées et m'avoir remonté le moral,
\textbf{Jean-Benoit Maçon} pour ton aide et les projets partagés, merci pour les croissants et tout le reste
\textbf{Alexandre Gaudry} pour tes discussions sur l'informatique. Tu est quelqu'un de super intéressant !
Je remercie aussi les autres membres du Labo \textbf{Sylvain}, \textbf{Thibault}, \textbf{Jean-Noel}, \textbf{Gawain}
pour les pauses cafés, les anecdotes et les blagues pas toujours rechercher ! Ainsi que \textbf{Christelle} pour l'aide de rédaction.

\section*{À mes anciens professeurs et tuteurs :}

\paragraph{A Pierre Dumond} Merci de m'avoir donner l'envie d'aller plus loin et soutenue pour rentré en DUT,
alors que l'ensemble des autres professeurs dédaignais mes capacités. Voici donc une belle revanche ! \textit{mouahah}
Tu m'a aussi donné l'envie d'enseigner et partager mon expérience au près des jeunes en difficultés.
Peut-être que je retrouverais cette voie un jours.

\paragraph{A Lionel Cardaillac} Merci pour ce stage atypique, et tes commentaires si positifs.
Tu as su voir mes capacités et m'appuyer. Tu as donc contribuer à la poursuite de mes études.

\paragraph{A Casimir Kam et Laurent Wehrle} N'oublier pas de faire passer le message aux autres professeurs <<
un autodidacte même jeune peut réunir des compétences techniques et professionnels, prétendre qu'elles n'ont pas de valeurs est bien hautin >>
Un grade et un diplôme ne fait pas tout lorsque l'on est pas passionné.
Mais j'ai beaucoup appris avec vous deux.

\paragraph{A Pierre Hyvernat} Merci de m'avoir soutenue pour rentré en master,
et de m'avoir permis une grande liberté dans le choix de mes cours,
alors que je m'ennuyais profondément en licence.

\paragraph{A Mathieu Bonneau} Merci pour ce stage en Guadeloupe si enrichissant !
Un hasard qui m'a permis de te rencontrer ainsi que \textbf{Jessica Pic}, \textbf{Corentin Le Floc'h}, et beaucoup d'autres.
Dont je ne suis pas près d'oublier (cf Gwada). Merci aussi pour ton rhum !! Le travail commun que l'on as fait, ainsi que les deux articles que l'on à partagés.
Des moments inoubliables !

\section*{À différentes associations :}

\textbf{Aux temple hindou ``vinayaga peruman koil'' de Lyon} merci pour la fête de Ganesh de 2019, et l'écharpe.
J'ai passer un agréablement moment parmi vous et de bonnes rencontres.
\textbf{Pour ``couleurs de l'inde''} merci pour la fête du Pongal de 2020.
\textbf{Pour ``Association LaCorée''} merci pour le nouvelle ans Coréen 2020 un accueil chaleureux de tout le monde.
\textbf{Pour ``irrlicht-fr''} Bien qu'étant aujourd'hui administrateur je remercie certain membres directe ou non
\textit{Copland}, \textit{tmyke}, \textit{Gehogor}, \textit{Johnplayer}, \textit{Newincpp}
et ont grandement contribuer à mon apprentissage de la programmation très tôt.
C'est donc mon tour de faire preuve de pédagogie.
\textbf{Pour ``Magie de l'aubrac''} Merci à \textit{Natalia et Dimitri Kuznetsova} merci pour les savons, le thé et les plantes sauvages.
\textbf{Pour ``La Chouette en Bal''} Merci pour les soirées et les cours de danses folk.
\textbf{Pour ``La grange rouge''} Merci pour le Bal de 10h.
\textbf{Pour Émmaüs} un lieu de partage et de mixité, également idéal pour trouver de bonne affaires ! 
\textbf{Pour ``Maraude Dijon Solidarité''} Quelques moments partager, c'est toujours avec joie que l'on aide les autres.
\textbf{A ``Kokopeli''} Pour les graines anciennes et vôtre combats sur les semences libres.
\textbf{Au ``Cercle Laïque Dijonnais''} Pour l'accueil et les verres de vins.

\section*{Aux autres :}

\par Je remercie globalement toutes les personnes avec qui j'ai eu une affinité, même courte et les discutions qui ont pu en découler.
Ce n'est pas toujours facile pour moi de parler, alors ces quelques rares moment sont précieux.
Bien que la liste est courte \dots Je remercie donc ceux que je n'ai pas cité et/ou oublié.

%\vfill
%\begin{center}
%	Merci au voisin de la Deveze, et aux familles :\\
%	\textbf{Gros, Viguier, Coste, Portefais}
%\end{center}
%\vfill

\end{document}